美媒：共軍艦艇數量超越美 實戰能力仍慘輸美軍

美媒：共軍艦艇數量超越美 實戰能力仍慘輸美軍

美國網站「工程」（）引述最新統計指出，中共海軍的作戰艦艇總數達到206艘，已超過只有177艘的美軍，但論品質及戰略打擊能力，美軍依然遠勝解放軍。

「工程」指出，中共海軍的206艘作戰艦艇包括，2艘航空母艦、37艘飛彈驅逐艦、52艘飛彈護衛艦、42艘輕型護衛艦和73艘潛艇。而美國海軍的177艘艦艇，則包括20艘航空母艦／兩棲攻擊艦、85艘飛彈驅逐艦，及72艘潛艇。

從統計數據看，美國海軍最大的優勢是航空母艦和兩棲攻擊艦，這兩種軍艦的數量合計高達20艘，大部份艦空母艦都是採用核動力設計，且能夠搭載第五代戰機。

反觀中共現有的兩艘航空母艦中，遼寧艦仍可追溯到蘇聯在20世紀80年代製造的船體，首艘自主生產的航空母艦則仍在進行海試，加上這兩艘航空母艦都是傳統動力、滑跳起飛（滑躍起飛）的設計，嚴重限制作戰能力。

「工程」還指出，雖然在驅逐艦、護衞艦方面，中共在數量上擁有絕對的優勢，但除非能夠將驅逐艦、護衞艦部署到「使用巡弋飛彈就能夠打擊重要目標的危險距離」，否則不會對對方形成嚴重威脅。

反觀美國可以將這些軍艦部署到日本、澳洲等盟友的港口中，這足以打擊中共的高價值目標，而中共可能希望「透過自己規模驚人的軍艦，破壞美國海軍在亞太地區軍事前哨的可靠性」，從而阻止美軍大規模進入這一地區。

此外，雖然中共海軍裝備數量更多的潛艇，但其中絕大部分都是採用柴油動力的傳統潛艇，這些潛艇有著明顯的噪音問題，很容易被美軍核潛艇或者反潛武器捕獲。

美國海軍的情況正好相反，潛艇部隊完全由核動力潛艇構成，這些攻擊武器擁有幾乎無限的航程，也很難被對手發現。

我記得有一幅圖係海小輪裝住架戰機

舢舨充炮艇 支那要知掟

打仗重量不重質 呢個年代有冇用

數量大哂既話支那統治左世界好耐

但其中絕大部分都是採用柴油動力的傳統潛艇，這些潛艇有著明顯的噪音問題，很容易被美軍核潛艇或者反潛武器捕獲。

即係打開副牌同人拗dee

中國人 vs 美國人

講埋D呀媽係女人野呃稿費

重點 中國人命唔值錢

TL;DR: 國會我要錢呀

明末澳門黑人火槍隊幾百人打爆清軍2萬多人

今時今日o既戰爭已經唔係舊時用人命去推戰線o既打法。 就算你有1000000個拎住ak47 o既恐佈分子去打個萬幾人有齊裝備o既美軍基地 都無乜可能打得入

中共可以死一百萬兵，再送d家屬去新疆再教育。再拉d傳媒禁聲。
老美死一百條士兵，大愛左膠就會拖後腳。

純9吹，中共唔會敢打

夠打洗整咁多同款架咩

呢樣真 唔係奧巴馬都唔會投資無人機

德國引擎
俄羅斯潛艇

厲害了美國

原來得百幾二百艘架咋

魚雷快艇應該大把

唔係嘅，美國無可能打得贏中國嘅

話打得贏邊有軍費r呀，返去再寫過啦

真係有仗打咪瘋狂生產囉⋯⋯
平時養唔使錢咩